德國衛生部長提倡器官捐贈新制：人人自動成為器捐者，除非你反對

德國衛生部長提倡器官捐贈新制：人人自動成為器捐者，除非你反對

為了增加同意器官捐贈的人數，德國衛生部長史巴恩提倡新制：未來若是當事人沒有登記拒絕器捐，在被醫生宣判腦死後一律自動成為器捐者。然而，史巴恩提倡的新制在德國社會引起正反兩面的辯論，該新制也將交由德國聯邦議院來表決。

搶救器捐人數 自動成為器捐者
周一(1)，德國衛生部長史巴恩(Jens Spahn)表示，為了緩解國內器官捐贈者人數不夠的問題，他提議修法讓每個人都自動成為器捐者，要是真的不想器捐再登記拒絕即可。

現行體制：器捐卡或明示
根據德國現行體制，醫生在宣判當事人腦死後，只能摘除那些帶有器捐卡或是在遺囑中明示要器捐者的器官，而德國大約只有 30%的民眾帶有器捐卡。

去年兩千人等不到器官死亡
去年，德國只有 955人捐贈器官給重症病患，大約有 2,000人因為等不到合適的器捐而死。

隨時可登記拒絕器捐
因此，德國衛生部長史巴恩和跨黨派的倡議團體才決定大力推動被稱為「雙重拒絕」的新制，也就是人人自動成為器捐者，不過民眾可以隨時登記拒絕成為器捐者，家屬也可以在當事人死後出具相關事證，排除死者成為器捐者的可能。

當局會多次提醒權益
不只如此，為了讓每個人都了解自己的權益，當局也會多次提醒民眾新制的內容，以及每個人都有權利拒絕器捐。至於諸如罹患精神疾病等無法確認是否在意識清醒下做決定之人，新制自動排除他們成為器捐者。

德國衛生部長：不是強迫
隸屬執政黨基督教民主聯盟(Christian Democrats，CDU)的衛生部長史巴恩強調：「新制不是強迫大家器捐。」不過，史巴恩補充到，在 28個歐盟會員國中，有 20個國家都採用像新制這樣的方式，而「我們目前一切的嘗試都沒有讓器捐數字增加」。

器捐等待名單長
和史巴恩站在同一線的衛生政策專家勞特巴赫(Karl Lauterbach)說：「我們在器捐等待名單上的人數依然是移植人數的十倍。」去年，有大約 9,400人在等待器捐的名單上，但只有不到 1,000人成功獲得器捐。

把器捐變成義務、把病人當器捐庫
面對德國衛生部長大力提倡的新制，批評者認為這侵犯了人們的自決權，把器官捐贈變成一種「義務」而非出於捐贈。巴伐利亞基督教社會聯盟(Christlich-Soziale Union in Bayern，CSU)議員皮爾辛格(Stephan Pilsinger)就說，史巴恩的新制「在倫理上有問題」，並且把病人當作「器捐庫」。

保留自願器捐體制
因此，CSU和綠黨、左派黨等反對新制的政黨也起草了新法，除了搶救德國低迷的器捐率外，也希望可以保留現行的自願器捐體制。

在他們的草案中寫到，當局會利用各種機會詢問民眾願不願意成為器捐者。舉例來說，當民眾去看醫師或是去換發新的身分證時都有可能被問。不只如此，草案還希望可以用線上登記器捐來取代目前的器捐卡系統。

讓人民自決，國家不強迫
無論如何，上述這一切都是希望器捐可以繼續成為民眾「意識清醒下的自願決定，並非受到國家的逼迫」。

好撚賤， 德國越來倒退

好事
點解唔得？

咁電話公司自動續約一樣咁賤

集體主義vs個體主義

大陸唔係一早行緊

人人自動成為器官捐贈者
不能反對

連器官都玩共產

多鳩餘
你以為啲人唔簽係因為懶得踏出一步咩
係根本唔撚想捐 你新例一出咪即刻變返70%拒捐

好似西班牙早就行緊呢套

對唔知會被強徵器官既人，同大陸強制死刑犯捐有咩分別？

咁點解唔俾錢買
大把人冇錢醫病病死添啦
幾時全額資助

所以有人冇錢醫病就要唔比人地有得醫？
拎死人器官都器得？
死左都帶唔走架啦

俾錢囉
冇錢學咩人醫
照你咁講遺產直接捐晒比政府啦
死者都想分多錢俾仔女親朋威友

終於明白近年德國點解引入難民

圈養殺

到時一口氣收割晒佢地既器官
順手推廣醫療旅遊賺埋外匯

呢個清係想講
政府要出錢買死者器官
而唔係死者死咗就任政府拎

其實隨時違憲，沉默都係一種權利

死無全屍好影響後代運勢

其實應該搞個自願買賣器官計劃 講真一個願買一個願賣一啲問題都冇 係啲死道德撚搞搞陣 想賺錢既冇得賺 想活命既冇機會

咁又比有錢佬有遺產？唔強制分有錢佬身家？

2019仲迷信

no迷信
真有其事

器官自主

有一個問題係：器官係唔係個人資產？
如果係，就唔可以預設成死左就可以俾政府攞。
如果唔係，德國婆自己慢慢解釋，我幫佢唔到。

以前考海關，小組討論都叫我地討論贊唔贊成器官捐贈改做預設默許

其實有病到死亡係自然，點解要用人地個尊嚴來強行逆轉大自然？
人口仲唔夠多？人均年齡仲唔夠長？
有錢人就可以無限續命，窮人死咗就全屍都要被謀奪。

應該提高自願捐贈者or直係家族接受到器官捐贈的排名。

話唔定777見到香港都會立
提供比黨員做儲備

呢個世界都有遺產稅啦
個人資產 政府都有權同你分
宜家根本唔係錢銀問題 係喺道德方面

Organ farming fascist

咁要睇下德國有冇好似蘋果咁既媒
宣傳好多好爸爸好媽媽等住救
以德國咁多大愛善心人, 到時調番轉7成唔opt-out

難怪英國要脫歐

器官農場

不同意的請舉手
沒有沒有沒有沒有沒有沒有
沒有
通過!

其實我覺得幾好,不過好容易俾人道德綁架,
真係唔想捐,但又唔好意思去登記拒絕

咩香港十大富豪有簽?

而德國大約只有 30%的民眾帶有器捐卡

已經好高

簡單香港3%都冇

捐錢都可以救人
幾時強制捐錢

我死前搵人幫我燒屍都唔益班仆街

個地方 法制建全咪ok.

假設件事發生係中國/香港.

你啲心肝脾肺腎 原來適合李+x

你而家死撚咗啦

香港做緊啦
政府得閒就科水返蝗國救災

人死如燈滅，是鬼旦啦

呢樣政策不嬲都冇咩壞處 同埋歐洲有啲國家都實行緊 而且個數字都幾高 捐贈數字普遍歐美係高過亞洲
你真係唔想捐咪去取消 電話合約都一樣你隔咁耐都唔搞 好明顯你都係覺得可接受 冇所謂
只係華人思想唔一樣 捐贈率較低 新加坡好似強制完得7.幾%捐
但香港人其實有民調話都有3成係唔介意/冇意見 之前睇落 最新情況唔清楚

Btw 難民係時候為國捐軀啦養左咁耐

唔同
大陸你反對都唔得

例子：法輪功

早就有歐洲國家實行緊啦
以前睇過唔知邊本社會心理學TEXTBOOK 講個呢個事例
文化/宗教背景唔會太影響器官捐贈率高低
如果想提高捐贈率 只要將捐贈設為默認 就可以大幅提升捐贈率(輕鬆超過70%)
你會用成個星期諗買唔買對新鞋
但你唔會用多過一分鐘諗 影響你人生既大事(eg MPF,器官捐贈之類) 因為太複雜

唔好信垃圾會員9UP

香港一定玩到好撚難CUT
要你星期一至五工作時間去攪
仲要工作人員得超少令你唔撚去排

講到好似冇得唔捐咁
要你自己去取消好難為你？

幾條賤種成撚日講歐洲行緊
歐洲有無單程證制度
歐洲係成堆民主國家

永遠就係對自己有利就講國際經驗

左膠點算好
窮人病人低學歷人仕平均死亡率應該高過有錢有學識有門路醫病既人

Opt out 好撚普遍啦，新加坡都行緊

呢種做法，叫"Nudging"。諾貝爾經濟學獎得主Richard Thaler 係2008 年出過本書叫"Nudge"，就係購呢樣野:

Nudge 的核心Definition 為:
"A nudge, as we will use the term, is any aspect of the choice architecture that alters people's behavior in a predictable way without forbidding any options or significantly changing their economic incentives. To count as a mere nudge, the intervention must be easy and cheap to avoid. Nudges are not mandates. Putting fruit at eye level counts as a nudge. Banning junk food does not."

而器官捐贈新制，其實係用緊Status Quo Bias黎提升捐贈率:

呢D 係行為科學(Behavioral science) 或行為經濟學(Behavioral Economics)的理論，同左膠思想無關。連登仔唔好搞錯。

同藍屍5毛死廢老垃圾一撚樣

成日吹奏美國警察執法好暴力,香港黑警應該跟

冇問題,但香港都要有民主選舉同市民擁槍權

理論上實施後越窮社會地位越低既人被捐器官既比率應該會越高
因為佢地冇錢冇知識冇門路去醫到唔死
所以根據原文德國果邊反而係綠黨之類左派政黨反對

題外話
想問下如果一個登記咗器官捐贈嘅人突然死咗，而佢嘅家人係輪侯緊器官，佢地有冇優先權得到個器官

死撚左咪同一舊肉冇分別

Neo-Marxism

樓上吹奏新加坡班人最好笑

根據飯民logic,新加坡內政部公開講唔收難民, 移民開檻高到侵犯家庭團聚權利係絕對邪惡國家

唔俾錢買係防止一班人自殺
賣器官救全家
現在俾曬國家
就變曬公平抽唔會得有錢佬玩曬

簽反對咪得

係人未登記拒絕前令佢死亡？

咁樣無錢既會有排排隊

伊朗可以合法買賣

呢個做法都好既，假如你唔表態，無理由就咁浪費晒D野，正如你死左有遺產淨但無人繼，無理由荒廢。

好難為

香港咁做俾人屌到反艇

捐咗既 以後自己家屬就有優先權 咁會唔會好d

德國唔知
香港的話應該唔係任何人的資產？

就當如果器官係資產
法律上又點處理呢類資產呢
子女自動繼承？ 定係要有遺囑指定器官的擁有人？
自動繼承的話 有2個仔女又點搞
器官係唔可以分割的資產
一個話捐／賣 一個話唔捐／唔賣
法庭又會點處理呢

律師梁永鏗表示，遺體不屬於任何人擁有的資產，要求家屬簽署同意書的做法只是出於情感考量，顧及家屬的感受。在中央器官捐贈登記名冊登記和簽署器官捐贈卡只是表達意願的方式，均沒有法律效力，所以家屬不一定要跟從。相反，即使死者生前未有簽署器官捐贈卡，或曾表示不願意捐出器官，家屬仍可代死者捐出器官，決定權變相在家屬手中。

將來打WW3死人救活人命

德國做ok香港做唔ok

願意捐的人有器官的優先權好d
始終每個人都係獨立的個體
如果因為我的家屬唔願意捐器官
令其他人比我更優先獲得器官
對我黎講好唔公平

個個都拎出去賣咁咪無免費 窮人等死

2019 科技仲未有效指證迷信係錯

個講法唔係好對
我諗要諗清楚比率呢個字點解
佢要計到入去個比率嘅前提係個人要死左先
有錢人係會死亡率低啲
但係死亡率同捐贈率係可以無關係
視乎捐嘅意願有冇分別
除非你話有錢人大多都唔肯捐 咁死亡率就就間接相干

如果其實你指嘅係捐出黎嘅器官來源比率係窮人大啲
咁係合理嘅 始終窮人人口多啲
但係個result 係咪反映緊個政策歧視窮人？
有可能 但係德國嘅case 唔係
如果窮人係因為冇足夠知識去做判斷
令到窮人同有錢人決定唔同 咁算係
但德國做足教育宣傳
而最後唔去做選擇唔係政策問題 係個人問題

burden of proof 你想人信迷信應該係你prove迷信喔
唔係要人prove你錯wor ching

如果香港都行呢個默認制
社會賢達一定呼籲市民踴躍參與
跟住自己轉個頭就狗衝去取消

我覺得係好事，堅持唔捐嘅人可以申請唔捐。
但係就多咗批捐唔捐都冇所謂嘅人。

正，只要被自然死亡，就有器官用。

只要有0.1%嘅人覺得捐唔捐都得。但係又懶得/覺得係禁忌而唔去簽捐贈證。
多咗呢0.1%已經係好多

你咁講有錯 你諗下就算有人捐都未必啱用 如果係活體移植咁啱啱你用有人又肯賣就唔同講法

其實你好撚無知夾自以為是
點解可以少少fact checking都唔做
自己個腦諗到啲咩就當係事實
Opt-out country係傾向比較多donors依個係事實
Spain 40.2donors/million inhabitants
Belgium 31.6donors/million
Germany 16donors/million
事實反映opt out一定係會增加donors比例
邏輯真係好簡單
你本身要主動打電話register 改為拎身份證時講要唔要拒絕
咁當然後者一定會更多人register
而事實上亦無錯 人傾向自私 唔捐
所以我支持強制捐贈
人死咗個器官健康有用點解唔移植俾人用
至於講殺人拎器官根本多餘
一個道德水平咁低落嘅地方無論opt in定opt out都會出現依啲事情

不過其實人口爆炸咁西利 死多啲人係好事 好心啲廢老快啲死

而加講緊死人喎

係
呢個制度係搏啲人懶唔去理
的確係幾有效
應該會遠超0.1%

喺香港實行嘅話，中國有錢佬同器官販多謝你

難民唔會簽架
宗教信仰令佢地有括免權
而且德國講明可以簽反對

痴撚線英國通過左opt out organ donation

入面有D關於consent 既討論，有興趣就睇下

大陸唔係死人都自動捐緊啦

香港都有強姦金
無得反對
除非唔返工
香港win

死人都係姐 本身唔想捐就唔捐嫁啦 但有個機制俾人賣 可能條友未死前想留返啲心意俾屋企人等死後賣器官 點解一定要人無償呢

其實可以喺換成人身份証時畀多份form簽同意定唔同意

如果真係要強行推出自動變donor，要 承諾拍廣告宣傳可以取消捐贈，同時換證時再畀份反對同意書人

唔好話咁做就抵銷咗個政策效果，要提供足夠嘅知情權先可以彌補到缺失咗嘅人權

連登仔質素係咁上下
憑自我感覺判定事實

跟本應該要咁

唔係己經係咁咩

港共想實行好耐，幫中共慳番好多活摘器官既錢，到時一面迫香港人自殺，一面一車車未被元素污染器官送上去，港共就係睇穿港豬怕麻煩，再到時扮晒野公開D拒絕捐既人身份，班偽善跟風港豬肯定唔敢唔捐
你可以話人地捐係人地既事，但而家俾外族全面入侵緊，連呢個POST都有一堆疑似五毛，我絕對唔想香港人既野再送俾支那
最後講句香港已經同支那接軌，唔可以拎其他正常國家普世價值用落香港度

共產器官，直上大灣區

如果登記拒捐，同時要拒絕接受器官捐贈。又會有幾多人登記

首先講一個題外話，
香港遺產稅已經取消，同法制下加澳紐都已經取消，
美國已經有幾個州取消左，大方向都係一步步取消，
因為我地用左上百年歷史証明左遺產稅係懲罰窮人。

回正題，點解德國個部長會突然咁提，
多數係俾西班牙行「推定同意」之後嘅成功吸引。

上面提到遺產稅都係好比喻令我點解反對，
講到尾就係大家冇考慮人性跟現實嘅問題，
上面都已經有人出聲講係時候收割班難民。
如果諗到更遠就會問器官係唔係個人所有。

首先大家要了解器官移植，唔係你死左就可以捐，
而係「腦死」情況，器官未死嘅情況之下先可以。
香港嘅情況係配套同宣傳不足，家屬嘅阻止好少。

西班牙係每100萬人口中有38.6人
而香港係每100萬人口中有6.3 人
但西班牙之所以有依個數，
更大程度在於先進器官捐贈協調系統，
可以在「腦死」變成「心臟死」之前，
配對、溝通、安排、轉移，有上萬人運作整個系統。
香港就算家屬即場簽紙，好多時未搵到合適者之前，
個器官已經唔可以用，大家又知依家醫院有幾忙亂。

以下先係我想講嘅重點。

將器官移植設成預設，問題在於咁已經唔係叫捐贈，
係一種社會法令，而且道德觀上好少人會申報拒絕。
諗諗俾人知道係拒絕捐贈者，會否成為被評擊嘅點？

我支持去推廣器官捐贈，更支持改善整個捐贈制度，
但就算「推定同意捐贈」可以推高器官捐贈率都好，
我都反對將依種”超義務”(Supererogation)變成常規，
現實已經多次證明咁最後永遠變出另一種社會災難。

不如諗下成件事以現時社會制度及風氣推演落一百年。

器官捐贈已經唔係善事，只係處理腦死病人嘅過程。
更加冇話讚唔讚揚，只係一種社會資源嘅回收再用。
社會賢達開始更推崇珍惜身體因為係屬於社會資源，
任何傷害依種社會資源都會受到批評、罰款至刑責。
吸煙(肺)、飲酒(肝)、甜食(腎)、油炸(心)、紋身(皮)
等等依堆影響移植可能嘅爭議行為會被限制或禁止。

覺得好誇張？我敢肯定如果推行「推定同意捐贈」，
以上所講最少會中一半，之後就出現強烈社會反彈，
再有人去燒醫院解放器官，依種就係人類集體智慧。

當見到有人講「係道德方面」，就知道人類又智障。
人類因為道德而做出過火嘅決定，多到夠打千字文，
遺產稅推行都係基於社會道德資源重用，結果廢除？
就係因為最終結果中下階段先係遺產稅最大付出者，
更甚家中經濟支柱突然去世，沒錢承繼資產而賤賣，
借錢，流離失所。唔係個別例子黎，父母冇買人壽，
資產就係間屋，未出黎工作嘅點去承繼自己嘅屋企？

要錯幾耐幾多次，大家先會去反省一下道德的誤用。

道德永遠無法滿足沒有上限，特別把尺放係他人上，
任何自由意志，選擇權利，個人喜好都被打壓忽視。
但再多嘅人命，都冇資格咁樣去打壓個人自由意志，
要搞清楚一點，唔係唔捐贈而令需要捐贈嘅人死去。

正因為非直接或間接強制，對社會先有道德嘅價值，
先唔會同個人及自由發生衝突，先會令社會再進步，
上面各位支持「推定同意捐贈」嘅巴絲諗清楚一下，
關愛座同「推定同意捐贈」到底有咩野分別？

德國仲學咩人講人權

唔想益香港班支那人, 而家搞共用

但係其實實行「推定同意」的國家
有冇出現粗體字所講的情況？

根本唔應該捐，填捐嗰啲你地死咗之後就知味道

藍字先啱

問題係其實成件事用倫理學角度分析批判之後係反道德反個人價值，希望德國有人講得出依點制止左成事件，如果全球通行應該變硬人類災難。

唔係講緊人口數量, 係人口比例
隨便google, 德國搵唔到
50-74歲美國最高收入果25%每年既死亡率係最低果25%既44%
用呢個做例子既話即係當最窮果25%人被捐100個器官出去既時候
最有錢既25%先被捐出44個
如果唔係25%而係10%甚至5%既話差距會更誇張
除非你話窮人主動取消器官捐贈既比例係有錢人既250%以上先可以扯平
個pool越大, 配對到既機會越多, 所以Opt-out對有錢人更有利

其實生果金年金之類都有呢個問題
越有錢既人拎得越多年
但其實又好難平均分配
不過過去有D國家會為性別特別調整
因為男性平均壽命比女性少近十年
所以女性要遲五年+先有拎年金
但依家因為男女"平權"取消左

老實講，冇，但我應該唔會改變我嘅擔心。

睇完記錄片，
西班牙個捐贈系統做得好好，先單純講溝通上，
就算推定同意都唔會夾硬黎，會同家屬慢慢傾，
問下病人生前係點既人，點令人覺得佢想幫人，
幫助家屬接受親人心臟重跳緊就攞走佢個器官。

你可以反對自動續約

可以畀你反對唔駛捐都無人權？

你可以反對自動捐器官

同你依家出咗世「自動」反對捐一樣
只係相反咗

唔係自願都捐得？被自願

樓上温左informed 同 passive consent既分別先好衝出黎柒

*畀個電我巴打

支那電公司一樣約滿前send sms話你唔出聲反對就自動續

一早話左奸同共產黨一樣

即係其實西班牙都唔會強制死者捐器官
而係必須經過家屬同意先會捐？
其實我覺得只要死者生前冇表態話唔會捐
同埋死者家屬同意捐就ok

同埋我想問下西班牙有冇話點處理死者死後產生的問題
例如香港好似只要係非自然死亡(撞車，自殺，意外死)就要交比死因庭確定死因
附錄I - 20類須予報告的死亡個案

如何處理須呈報的死亡個案?
並非所有須呈報的死亡個案都須要進行研訊，只有某些類別除外。當有死亡個案須向死因裁判官報告，屍體將被送往醫院或公眾殮房，並由病理學家展開以下程序︰

進行屍體外部檢驗
向死因裁判官提交檢驗結果及死因
若死因已確定，可建議豁免屍體剖驗，並要求發出埋葬或火葬命令
若未能確定死因，則要求發出屍體剖驗命令
向死因裁判官簡述死亡情況，例如臨床病徵、背景等

完成呢d程序之後
可以捐得的器官好似只係好少
西班牙對於非自然死亡的處理程序會唔會簡單d？
例如只要可以明顯地確定死因
即使係撞車意外而死
都可以捐左先再交比死因庭處理 確定死因

我補充一下，可能我西班牙文唔好，所以冇睇到西班牙國內反對者的情況；不過英國都打算推行：

科技讀物去訪問英國伯明翰QE個腎臟科顧問醫生，出左下面依段野：
People in the UK are currently given the impression that being an organ donor is an exceptional, very altruistic thing to do, he says. Looking around, it’s hard to disagree – ‘Be a hero’ is the title of one NHS promotional campaign. Another poster says: “Life’s amazing. Pass it on.”

The decision to donate is therefore framed as special, even abnormal, says Sharif. “I think we need to be maverick about it,” he adds. “Just change that and say: ‘It’s normal for you to be an organ donor and if you choose not to be one, you’re being exceptional but not in a good way, in a bad way.’”

譯返做廣東話：
～～～～～～～～～～～
Adnan Sharif話：英國人目前係覺得做器官捐贈者係特別嘅、非常無私嘅一件事。 睇返周圍，好難唔係咁諗嘅 - “成為英雄”係國民保健署個活動標語。 另一張海報就寫道：“生命美好，傳承落去”

Adnan Sharif話：捐贈個決定講到有咩野特別咁，甚至係好異常咁，我認為我地零舍唔同先得。Adnan Sharif話：要改做同人講：作為器官捐獻者好普通架咋，如果你選擇唔捐，咁你先係例外，唔好果個呀。
～～～～～～～～～～～
睇到眼都突埋，依種就係我講嘅道德收割者，英國未行就已經有